# 黑马头条
## 基于 Vue 的移动端黑马头条
#### 开发技术：vue、组件库 vant、AJAX、axios、阿里图标库
#### 开发工具：HbuilderX VSCode
#### 项目介绍：
黑马头条移动端是一款与今日头条类似的信息浏览体验的 IT 信息移动
网页应用。 主要功能:信息列表、标签切换、章节上报、渠道管理、章节详情、
关注功能、喜欢功能、评论功能、搜索功能、登录功能、个人中心，编辑资料与
小智同学等。
APP 制作：黑马头条可以打包成手机 app，再结合 H5+native 接口，打包成
dcloud 体验更好的手机 app。
#### 主要内容：
1. 生产依赖：vuejs vuex、vue-router、axios、json-bigint、socket.io-client(即
时通讯库)、vant 组件库、amfe-flexible、rem 适配。
2. 开发依赖：babel(ES 转换器)、less(css 预处理器)、postcss(css 后处理器)、
vue-cli(vue 项目脚手架)。
3. 其他内容：延迟加载，提高打包后页面的加载速度、axios 请求和响应拦截
器、封装请求方法、组件通信父子传输、异步方法 async 和 await、利用 vuex
实现组件缓存。
# 起步
#### 1.在toutiao-m文件夹下 先下载依赖 
> npm i
#### 2. 在node环境下只需要
> node server.js 
#### 以上两步一个精美的头条就运行起来啦

作品展示：http://43.143.172.198/heimatoutiao
